% !TEX root = ../TesiMagiPres.tex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX TS-program = arara
% !TEX spellcheck = Italian
% arara: pdflatex: {synctex: yes}
% arara: pdflatex: {synctex: yes}


\section{Domini}

\subsection{Completezza}
	\begin{frame}
		\frametitle{dcpo}
	definizione dcpo reticolo/catena completa
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Esempi}
	definizione $\omega+1$, $\R$, $\mathcal{O}(X)$, $\tau_\alex$
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Ordine di Specializzazione}
	definizione + $(X,\leq)$ è poset, aperti superiori, chiusi inferiori (chiusura singoletto!!)
	\end{frame}
	
\subsection{Approssimazione}
	\begin{frame}
		\frametitle{Approssimazione}
	definizione + compatto
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Proprietà dell'approssimazione}
	quelle base + sottoinsiemi finiti (relativamente compatti)
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Approssimanti e approssimati}
	definizione ``doppiefrecce''
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Poset continuo}
	definizione poset continuo + interpolazione
	\end{frame}

\subsection{Domini}
	\begin{frame}
		\frametitle{Dominio}
	definizione dominio + base + $\omega$-continuo
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Topologia di Scott}
	definizione + proprietà base e caratterizzazione chiusi
	\end{frame}
		\begin{frame}
		\frametitle{Continuità nei domini}
	$f$ tra domini è continue sse conserva i superiori dei diretti + $f(x)=\directsup{f(\ggiu x)}$ + $\ggiu f(x)=\bigcup_{y\in\ggiu x}\ggiu f(x)$.
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Estensioni continue}
	ogni parziale continua su un reticolo continuo si estende a tutto il dominio in modo continuo
	\end{frame}


	\begin{frame}
		\frametitle{$\tau_\scott$ nei domini}
	definizione aperti doppiafrecia e interno in doppiafrecia + lemam
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Sobrietà: i domini}
	irriducibili, primi+ ogni dominio è sobrio e localmente compatto
	\end{frame}



